<resources>
    <string name="app_name">Nutrir com AGente</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="para_saber_mais">Saiba mais</string>
    <string name="sobre_o_aplicativo">Sobre o App</string>
    <string name="title_app">Nutrir com Agente</string>

    <string name="about_objective">Tem como objetivo, fornecer orientações dos principais condutas e diretrizes cabíveis ao ACS no que se refere a amamentação e alimentação complementar, além de:</string>

    <string name="about_bullet_empower_acs">• Empoderar os ACSS quanto aos conhecimentos;</string>
    <string name="about_bullet_expand_skills">• Ampliar suas habilidades e atitudes acerca das estratégias nutricionais junto às famílias dessas crianças;</string>
    <string name="about_bullet_contribute_indicators">• Contribuir a visualização dos indicadores para tomada de decisão.</string>

    <string name="about_tech_strategy">Dessa forma, ele age como uma estratégia tecnológica de educação profissional em saúde através da auto instrução de conteúdos qualificados, linguagem acessível e prática.</string>

    <string name="about_what_app_does_not_do_title"><![CDATA[É importante esclarecer que o aplicativo]]> <b>NÃO FAZ</b>:</string>
    <string name="about_app">É um aplicativo para orientação nutricional de crianças de 0 a 2 anos, e será utilizado pelos Agentes Comunitários de Saúde (ACS) durante as visitas de rotina às famílias com crianças nesta faixa etária.</string>

    <string name="about_bullet_productivity">• Produtividade do ACS;</string>
    <string name="about_bullet_georeferencing">• Georreferenciamento;</string>
    <string name="about_bullet_evaluation">• Avaliação ou qualificação profissional.</string>

    <string name="about_no_jobs_or_replacement">E por fim, <b>não</b> apresenta oportunidades de emprego e <b>não</b> substitui as consultas de puericultura ou nutricional.</string>

    <string name="about_what_app_does">Por outro lado, ele <b>traz</b> orientações sobre <b>aleitamento materno</b> e <b>alimentação complementar</b>, dá suporte ao <b>ACS</b> para lidar com as <b>crenças e mitos</b> da família relacionado com alimentação, apresenta <b>classificação de escores alimentares</b>, possibilita o registro das crianças, orienta os ACSs sobre o uso de ferro e vitamina A, possibilita o acompanhamento do <b>calendário de puericultura</b> e apresenta ainda, espaço para dicas de saúde.</string>

    <string name="dica_recusa_alimento">Se a criança recusar determinado alimento, procure oferecer novamente em outras refeições. Lembrar que são necessárias, em média, oito a dez exposições a um novo alimento para que ele seja aceito pela criança.</string>

    <string name="dica_nem_todo_choro_e_fome">É importante diferenciar os sinais de fome de outras situações de desconforto para a criança, como sede, sono, frio, calor ou fraldas sujas. Nem todo choro é fome!</string>

    <string name="alerta_evitar_industrializados">Deve-se <b>evitar</b> açúcar, café, enlatados, frituras, refrigerantes, balas, salgadinhos e outras guloseimas, nos primeiros anos de vida.</string>

    <string name="titulo_alimentos_a_evitar">Alimentos a evitar</string>

    <string name="dica_uso_moderado_sal"><b>Usar sal com moderação</b>. O sal iodado, além de fornecer o iodo, é importante para que a criança se adapte à alimentação da família, porém seu uso deve ser moderado e restrito àquele adicionado às papas salgadas.</string>

    <string name="alerta_mel_contraindicado">O mel é <b>totalmente contraindicado no primeiro ano de vida</b>, e são dois os principais motivos: contém os mesmos componentes do açúcar, o que já justifica evitá-lo. Além disso, há risco de contaminação por uma bactéria associada ao botulismo.</string>

    <string name="app_bar_title">Nutrir com aGente</string>

    <string name="main_title">Alimentos a evitar</string>

    <string name="paragraph_1">Vale ressaltar que a criança <b>não deve comer alimentos industrializados, enlatados, embutidos e frituras</b>, pois estes alimentos contêm sal em excesso, aditivos e conservantes artificiais.</string>
    <string name="paragraph_2">Oferecer alimentos não saudáveis (guloseimas, enlatados, frituras) além de tirar o apetite da criança e <b>competir</b> com os alimentos nutritivos, estão associados ao <b>surgimento de anemia, do excesso de peso e às alergias alimentares.</b></string>

    <string name="ice_cream_icon_desc">Ícone de sorvete</string>

    <string name="card_1_title">Evitar até 2 anos</string>
    <string name="card_1_content_popcorn"><b>Pipoca:</b> Crianças com menos de 2 anos podem ter dificuldade para mastigá-la de forma segura, aumentando o risco de engasgo e sufocamento.</string>
    <string name="card_1_content_noodles"><b>Macarrão Instantâneo:</b> O processo de fabricação envolve a fritura da massa, fazendo com que tenha gorduras e calorias em excesso, além de muito sódio (sal) e outros aditivos.</string>

    <string name="card_2_content">Se a criança beber líquidos adoçados ou guloseimas próximo às refeições, ela pode não consumir a refeição principal que se aproxima (almoço e jantar).</string>
    <string name="ilustracao_sorvete">Ilustração de um sorvete</string>
    <string name="objective_app">Auxiliarnos os Agentes Comunitários de Saúde com orientações de condutos alimentares adequadas para crianças de 0 a 2 anos.</string>
    <string name="version_app">v. 0.0.1</string>
    <string name="title_agua_e_cha">Água, chá e chupeta</string>
    <string name="water_six_months">Durante os 6 primeiros meses de vida, água, chás e principalmente outros leites devem ser evitados, pois há evidências de que o seu uso está associado com desmame precoce e aumento da morbimortalidade infantil.</string>
    <string name="pacifier">A chupeta também tem sido desaconselhada pela possibilidade de interferir negativamente na duração do aleitamento materno, entre outros malefícios.</string>
    <string name="no_water_six_months">Não se deve ofertar água para criança menores de 6 meses que estejam em aleitamento materno exclusivo.</string>
    <string name="ilustracao_bebe_chorando">Ilustração de um bebê chorando ao ser alimentado</string>
    <string name="precaucao_vira_o_rosto">Ela vira o rosto ou não quer mais abrir a boca, come mais devagar, fecha a boca e empurra o alimento, fica com a comida parada na boca sem engolir.</string>
    <string name="sinais_de_saciedade">Sinais de saciedade</string>
    <string name="dica_crianca_chora">A criança chora e se inclina para frente quando a colher está próxima, segura a mão da pessoa que está oferecendo a comida e abre a boca, pega ou aponta para a comida.</string>
    <string name="sinais_de_fome">Sinais de fome</string>
    <string name="fome_e_saciedade">Sinais de fome e de saciedade</string>

    <string name="resultados_toolbar_title">Informações da Criança</string>
    <string name="resultados_doctor_content_description">Ilustração de uma profissional de saúde</string>

    <string name="resultados_status_title_adequate">Parabéns!</string>
    <string name="resultados_status_description_adequate">Sua criança está com o peso adequado para a idade.</string>
    <string name="resultados_status_title_underweight">Atenção!</string>
    <string name="resultados_status_description_underweight">Sua criança está abaixo do peso adequado para a idade e precisa ser avaliada pela equipe de saúde para investigar possíveis causas do baixo peso, com atenção especial para a alimentação ofertada, doenças infecciosas e cuidados com a criança!</string>
    <string name="resultados_status_title_overweight">Cuidado!</string>
    <string name="resultados_status_description_overweight">Sua criança está acima do peso adequado para a idade e precisa ser avaliada pela equipe de saúde para investigar possíveis causas do peso elevado, com atenção especial para a alimentação ofertada e cuidados com a criança!</string>

    <string name="resultados_label_name">Nome:</string>
    <string name="resultados_label_age">Idade em meses:</string>
    <string name="resultados_label_sex">Sexo:</string>
    <string name="resultados_label_feeding">Aleitamento:</string>
    <string name="resultados_label_weight">Peso em Kg:</string>

    <string name="resultados_breastfeeding_tip">O aleitamento materno deve ser exclusivo até os seis meses de idade e complementado até os dois anos ou mais!</string>

    <string name="resultados_button_orientations">Orientações</string>


    <!-- Título da Tela -->
    <string name="orientacoes_toolbar_title">Orientações</string>

    <!-- Títulos dos Cards - Comuns a mais de um cenário -->
    <string name="orientacoes_card_calendario_puericultura">Calendário de puericultura</string>
    <string name="orientacoes_card_sinais_fome_saciedade">Sinais de fome e de saciedade</string>
    <string name="orientacoes_card_alimentos_evitar">Alimentos que devem ser evitados</string>
    <string name="orientacoes_card_deficiencia_ferro_vitaminas">Deficiência de ferro e vitaminas</string>
    <string name="orientacoes_card_esquema_alimentar">Esquema alimentar</string>
    <string name="orientacoes_card_aspecto_leite">Aspecto do leite</string>

    <!-- Títulos dos Cards - Específicos do Peso Adequado -->
    <string name="orientacoes_card_beneficios_crianca">Benefícios para a criança</string>
    <string name="orientacoes_card_beneficios_mae">Benefícios para a mãe</string>
    <string name="orientacoes_card_tecnica_inadequada">Técnica inadequada</string>
    <string name="orientacoes_card_tecnica_amamentacao">Técnica de amamentação</string>
    <string name="orientacoes_card_numero_mamadas">Número de mamadas ao dia</string>
    <string name="orientacoes_card_agua_cha_chupeta">Água, chá e chupeta</string>
    <string name="orientacoes_card_alimentacao_mae">Alimentação da mãe</string>

    <!-- Títulos dos Cards - Específicos do Abaixo do Peso -->
    <string name="orientacoes_card_alimentacao_complementar">Alimentação Complementar</string>
    <string name="orientacoes_card_esquema_alimentar_6_meses">Esquema alimentar - 6 meses</string>
    <string name="orientacoes_card_esquema_alimentar_7_11_meses">Esquema alimentar - 7 a 11 meses</string>
    <string name="orientacoes_card_grupos_alimentos">Grupos de alimentos</string>
    <string name="orientacoes_card_consistencia_alimento">Consistência do alimento</string>
    <string name="orientacoes_card_horarios_ambiente">Horários e ambiente adequado para alimentação</string>
    <string name="orientacoes_card_diversidade_alimentos">Diversidade de alimentos</string>
    <string name="orientacoes_card_alimentos_ricos_ferro_vitaminas">Alimentos ricos em ferro e vitaminas</string>
</resources>

