<resources>
    <string name="app_name">Nutrir com aGente</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="para_saber_mais">Saiba mais</string>
    <string name="sobre_o_aplicativo">Sobre o App</string>
    <string name="title_app">Nutrir com aGente</string>

    <string name="about_objective">Tem como objetivo, fornecer orientações dos principais condutas e diretrizes cabíveis ao ACS no que se refere a amamentação e alimentação complementar, além de:</string>

    <string name="about_bullet_empower_acs">• Empoderar os ACSS quanto aos conhecimentos;</string>
    <string name="about_bullet_expand_skills">• Ampliar suas habilidades e atitudes acerca das estratégias nutricionais junto às famílias dessas crianças;</string>
    <string name="about_bullet_contribute_indicators">• Contribuir a visualização dos indicadores para tomada de decisão.</string>

    <string name="about_tech_strategy">Dessa forma, ele age como uma estratégia tecnológica de educação profissional em saúde através da auto instrução de conteúdos qualificados, linguagem acessível e prática.</string>

    <string name="about_what_app_does_not_do_title"><![CDATA[É importante esclarecer que o aplicativo]]> <b>NÃO FAZ</b>:</string>
    <string name="about_app">É um aplicativo para orientação nutricional de crianças de 0 a 2 anos, e será utilizado pelos Agentes Comunitários de Saúde (ACS) durante as visitas de rotina às famílias com crianças nesta faixa etária.</string>

    <string name="about_bullet_productivity">• Produtividade do ACS;</string>
    <string name="about_bullet_georeferencing">• Georreferenciamento;</string>
    <string name="about_bullet_evaluation">• Avaliação ou qualificação profissional.</string>

    <string name="about_no_jobs_or_replacement">E por fim, <b>não</b> apresenta oportunidades de emprego e <b>não</b> substitui as consultas de puericultura ou nutricional.</string>

    <string name="about_what_app_does">Por outro lado, ele <b>traz</b> orientações sobre <b>aleitamento materno</b> e <b>alimentação complementar</b>, dá suporte ao <b>ACS</b> para lidar com as <b>crenças e mitos</b> da família relacionado com alimentação, apresenta <b>classificação de escores alimentares</b>, possibilita o registro das crianças, orienta os ACSs sobre o uso de ferro e vitamina A, possibilita o acompanhamento do <b>calendário de puericultura</b> e apresenta ainda, espaço para dicas de saúde.</string>

    <string name="dica_recusa_alimento">Se a criança recusar determinado alimento, procure oferecer novamente em outras refeições. Lembrar que são necessárias, em média, oito a dez exposições a um novo alimento para que ele seja aceito pela criança.</string>

    <string name="dica_nem_todo_choro_e_fome">É importante diferenciar os sinais de fome de outras situações de desconforto para a criança, como sede, sono, frio, calor ou fraldas sujas. Nem todo choro é fome!</string>

    <string name="alerta_evitar_industrializados">Deve-se <b>evitar</b> açúcar, café, enlatados, frituras, refrigerantes, balas, salgadinhos e outras guloseimas, nos primeiros anos de vida.</string>

    <string name="titulo_alimentos_a_evitar">Alimentos a evitar</string>

    <string name="dica_uso_moderado_sal"><b>Usar sal com moderação</b>. O sal iodado, além de fornecer o iodo, é importante para que a criança se adapte à alimentação da família, porém seu uso deve ser moderado e restrito àquele adicionado às papas salgadas.</string>

    <string name="alerta_mel_contraindicado">O mel é <b>totalmente contraindicado no primeiro ano de vida</b>, e são dois os principais motivos: contém os mesmos componentes do açúcar, o que já justifica evitá-lo. Além disso, há risco de contaminação por uma bactéria associada ao botulismo.</string>

    <string name="app_bar_title">Nutrir com aGente</string>

    <string name="main_title">Alimentos a evitar</string>

    <string name="paragraph_1">Vale ressaltar que a criança <b>não deve comer alimentos industrializados, enlatados, embutidos e frituras</b>, pois estes alimentos contêm sal em excesso, aditivos e conservantes artificiais.</string>
    <string name="paragraph_2">Oferecer alimentos não saudáveis (guloseimas, enlatados, frituras) além de tirar o apetite da criança e <b>competir</b> com os alimentos nutritivos, estão associados ao <b>surgimento de anemia, do excesso de peso e às alergias alimentares.</b></string>

    <string name="ice_cream_icon_desc">Ícone de sorvete</string>

    <string name="card_1_title">Evitar até 2 anos</string>
    <string name="card_1_content_popcorn"><b>Pipoca:</b> Crianças com menos de 2 anos podem ter dificuldade para mastigá-la de forma segura, aumentando o risco de engasgo e sufocamento.</string>
    <string name="card_1_content_noodles"><b>Macarrão Instantâneo:</b> O processo de fabricação envolve a fritura da massa, fazendo com que tenha gorduras e calorias em excesso, além de muito sódio (sal) e outros aditivos.</string>

    <string name="card_2_content">Se a criança beber líquidos adoçados ou guloseimas próximo às refeições, ela pode não consumir a refeição principal que se aproxima (almoço e jantar).</string>
    <string name="ilustracao_sorvete">Ilustração de um sorvete</string>
    <string name="objective_app">Auxiliarnos os Agentes Comunitários de Saúde com orientações de condutos alimentares adequadas para crianças de 0 a 2 anos.</string>
    <string name="version_app">v. 0.0.1</string>
    <string name="title_agua_e_cha">Água, chá e chupeta</string>
    <string name="water_six_months">Durante os 6 primeiros meses de vida, água, chás e principalmente outros leites devem ser evitados, pois há evidências de que o seu uso está associado com desmame precoce e aumento da morbimortalidade infantil.</string>
    <string name="pacifier">A chupeta também tem sido desaconselhada pela possibilidade de interferir negativamente na duração do aleitamento materno, entre outros malefícios.</string>
    <string name="no_water_six_months">Não se deve ofertar água para criança menores de 6 meses que estejam em aleitamento materno exclusivo.</string>
    <string name="ilustracao_bebe_chorando">Ilustração de um bebê chorando ao ser alimentado</string>
    <string name="precaucao_vira_o_rosto">Ela vira o rosto ou não quer mais abrir a boca, come mais devagar, fecha a boca e empurra o alimento, fica com a comida parada na boca sem engolir.</string>
    <string name="sinais_de_saciedade">Sinais de saciedade</string>
    <string name="dica_crianca_chora">A criança chora e se inclina para frente quando a colher está próxima, segura a mão da pessoa que está oferecendo a comida e abre a boca, pega ou aponta para a comida.</string>
    <string name="sinais_de_fome">Sinais de fome</string>
    <string name="fome_e_saciedade">Sinais de fome e de saciedade</string>


    <string name="resultados_toolbar_title">Informações da Criança</string>
    <string name="resultados_doctor_content_description">Ilustração de uma profissional de saúde</string>

    <string name="resultados_status_title_adequate">Parabéns!</string>
    <string name="resultados_status_description_adequate">Sua criança está com o peso adequado para a idade.</string>
    <string name="resultados_status_title_underweight">Atenção!</string>
    <string name="resultados_status_description_underweight">Sua criança está abaixo do peso adequado para a idade e precisa ser avaliada pela equipe de saúde para investigar possíveis causas do baixo peso, com atenção especial para a alimentação ofertada, doenças infecciosas e cuidados com a criança!</string>
    <string name="resultados_status_title_overweight">Cuidado!</string>
    <string name="resultados_status_description_overweight">Sua criança está acima do peso adequado para a idade e precisa ser avaliada pela equipe de saúde para investigar possíveis causas do peso elevado, com atenção especial para a alimentação ofertada e cuidados com a criança!</string>

    <string name="resultados_label_name">Nome:</string>
    <string name="resultados_label_age">Idade em meses:</string>
    <string name="resultados_label_sex">Sexo:</string>
    <string name="resultados_label_feeding">Aleitamento:</string>
    <string name="resultados_label_weight">Peso em Kg:</string>

    <string name="resultados_breastfeeding_tip">O aleitamento materno deve ser exclusivo até os seis meses de idade e complementado até os dois anos ou mais!</string>

    <string name="resultados_button_orientations">Orientações</string>


    <!-- Título da Tela -->
    <string name="orientacoes_toolbar_title">Orientações</string>

    <!-- Títulos dos Cards - Comuns a mais de um cenário -->
    <string name="orientacoes_card_calendario_puericultura">Calendário de puericultura</string>
    <string name="orientacoes_card_sinais_fome_saciedade">Sinais de fome e de saciedade</string>
    <string name="orientacoes_card_alimentos_evitar">Alimentos que devem ser evitados</string>
    <string name="orientacoes_card_deficiencia_ferro_vitaminas">Deficiência de ferro e vitaminas</string>
    <string name="orientacoes_card_esquema_alimentar">Esquema alimentar</string>
    <string name="orientacoes_card_aspecto_leite">Aspecto do leite</string>

    <!-- Títulos dos Cards - Específicos do Peso Adequado -->
    <string name="orientacoes_card_beneficios_crianca">Benefícios para a criança</string>
    <string name="orientacoes_card_beneficios_mae">Benefícios para a mãe</string>
    <string name="orientacoes_card_tecnica_inadequada">Técnica inadequada</string>
    <string name="orientacoes_card_tecnica_amamentacao">Técnica de amamentação</string>
    <string name="orientacoes_card_numero_mamadas">Número de mamadas ao dia</string>
    <string name="orientacoes_card_agua_cha_chupeta">Água, chá e chupeta</string>
    <string name="orientacoes_card_alimentacao_mae">Alimentação da mãe</string>

    <!-- Títulos dos Cards - Específicos do Abaixo do Peso -->
    <string name="orientacoes_card_alimentacao_complementar">Alimentação Complementar</string>
    <string name="orientacoes_card_esquema_alimentar_6_meses">Esquema alimentar - 6 meses</string>
    <string name="orientacoes_card_esquema_alimentar_7_11_meses">Esquema alimentar - 7 a 11 meses</string>
    <string name="orientacoes_card_grupos_alimentos">Grupos de alimentos</string>
    <string name="orientacoes_card_consistencia_alimento">Consistência do alimento</string>
    <string name="orientacoes_card_horarios_ambiente">Horários e ambiente adequado para alimentação</string>
    <string name="orientacoes_card_diversidade_alimentos">Diversidade de alimentos</string>
    <string name="orientacoes_card_alimentos_ricos_ferro_vitaminas">Alimentos ricos em ferro e vitaminas</string>


    <string name="um_copo_de_agua">Ilustração de um copo de água</string>
    <string name="profissional_da_saude">Ilustração de uma profissional de saúde</string>
    <string name="puericultura_1">A puericultura consiste em um <b> acompanhamento periódico </b> visando a <b> promoção e proteção da saúde das crianças </b>, por meio de um acompanhamento integral em saúde.</string>


    <string name="title_iron_deficiency">Deficiência de Ferro</string>
    <string name="body_iron_deficiency">A falta de ferro pode provocar cansaço, fraqueza e falta de apetite. Para evitar a anemia, todas as crianças de 6 a 24 meses devem receber fontes extras de ferro de forma preventiva.</string>

    <string name="title_vitamin_a_deficiency">Deficiência de Vitamina A</string>
    <string name="body_vitamin_a_deficiency">A deficiência de vitamina A pode provocar problemas graves nos olhos da criança e levá-la à cegueira. Além de proteger a visão, a vitamina A diminui o risco de diarreia, de infecções respiratórias e ajuda no crescimento e desenvolvimento da criança.\n\nAs crianças de 6 meses a 5 anos que residem em área de risco para a deficiência de vitamina A devem ser suplementadas.</string>

    <string name="title_supplementation">Suplementação</string>
    <string name="footer_supplementation">As suplementações são ofertadas nas Unidades Básicas de Saúde.</string>

    <string name="supplementation_details_html">
        <b>Vitamina A:</b> Crianças de 6 meses a 11 meses de idade devem receber 1 megadose de vitamina A na concentração de 100.000 UI.<br/><br/>
        <b>Ferro:</b> para crianças amamentadas exclusivamente a suplementação do ferro deve acontecer a partir do 6° mês de vida de acordo com a prescrição do profissional assistente.</string>
    <string name="description_supplement_illustration">Ilustração de uma criança recebendo um suplemento vitamínico de um adulto.</string>
    <string name="supplementation_details_12_to_59_months_html">
        <b>Vitamina A:</b> Crianças de 12 meses a 59 meses de idade devem receber 1 megadose de vitamina A na concentração de 200.000 UI a cada 6 meses.<br/><br/>
        <b>Ferro:</b> para crianças amamentadas exclusivamente a suplementação do ferro deve acontecer a partir do 6° mês de vida de acordo com a prescrição do profissional assistente até os 2 anos de idade.
    </string>
    <string name="footer_supplementation_bold_html">
        <b>As suplementações são ofertadas nas Unidades Básicas de Saúde.</b>
    </string>


    <!-- Alimentação da mãe -->
    <string name="title_mother_feeding">Alimentação da mãe</string>
    <string name="about_milk_production">É importante que a mãe saiba que para a produção de leite, é necessária ingestão de calorias e de líquidos além do habitual.</string>
    <string name="about_water_intake">A mãe deve beber no mínimo um litro de água filtrada e fervida, além da sua ingestão normal diária.</string>
    <string name="about_food_intake">As mulheres que amamentam não necessitam evitar determinados alimentos. Entretanto, se elas perceberem algum efeito na criança, devem retirar o alimento da dieta por algum tempo e reintroduzi-lo, observando atentamente a reação da criança.</string>
    <string name="healthy_food_box">A base da alimentação da mãe deve conter <b>alimentos saudáveis</b>, evitando óleos, gorduras, sal e açúcar. Os <b>alimentos ultraprocessados</b> (biscoitos recheados, salgadinhos “de pacote”, refrigerantes e macarrão “instantâneo”) <b>devem ser evitados</b>.</string>
    <!-- Alimentação da mãe -->

    <!-- Alimentação complementar -->
    <string name="title_complementary_feeding">Alimentação complementar</string>
    <string name="complementary_feeding"><p>A <b>introdução dos alimentos</b> deve ser <b>lenta e gradual</b>, e no início <b>a criança tende a rejeitar</b> as primeiras ofertas do(s) alimentos(s), <b>pois tudo é novo</b>.</p></string>
    <string name="complementary_feeding_2"><p>Lembando que a <b>alimentação deve complementar</b> o leite materno e <b>não substituí-lo</b>.</p></string>
    <string name="complementary_feeding_3"><p>No início, a quantidade de alimentos que a criança ingere pode ser pequena, com isso, <b>se demonstrar sinais de fome após a alimentação</b>, poderá ser <b>amamentada</b></p></string>
    <string name="complementary_feeding_4"><p>A partir da introdução dos alimentos complementares é importante oferecer água (colher ou copo) à criança, a mais limpa possível (tratada, filtrada e fervida).</p></string>
    <!-- Alimentação complementar -->

    <!-- alimentos ricos em vitaminas -->
    <string name="vitamin_rich_foods_title">Alimentos ricos em Ferro e Vitaminas A e C</string>">
    <string name="about_rich_foods"><p>Os alimentos são importantes fontes de ferro e vitaminas, inserí-los na dieta da criança ajudará no crescimento e desenvolvimento adequado.</p></string>

    <string name="iron_rich_foods">Alimentos ricos em Ferro</string>">
    <string name="iron_rich_foods_list">
        <![CDATA[
        • Carnes de gado;\n
        • Aves como frango ou galinha;\n
        • Peixes;\n
        • Fígado.
        ]]>
    </string>

    <string name="vitamin_A_rich_foods">Alimentos ricos em Vitamina A</string>
    <string name="vitamin_A_rich_foods_list">
        <![CDATA[
        • Fígado, gema de ovo e leite de vaca;\n
        • Frutas e legumes amarelo-alaranjados como manga, pitanga, mamão, caqui, abóbora, cenoura e batata-doce;\n
        • Vegetais amarelos e vegetais folhosos verdes como espinafre, couve e brócolis;\n
        • Óleos e frutas oleaginosas como buriti, pupunha, dendê e pequi.
        ]]>
    </string>

    <string name="vitamin_C_rich_foods">Alimentos ricos em Vitamina C</string>
    <string name="vitamin_C_rich_foods_list">
        <![CDATA[
        • Laranja, limão e abacaxi;\n
        • Tomate, acerola, goiaba, kiwi e manga.
        ]]>
    </string>

    <string name="when_to_offer"><p>Os <b>alimentos ricos em vitamina C devem ser oferecidos junto à refeição principal</b> ou após a refeição para <b>aumentar a absorção do ferro</b>.</p></string>
    <!-- alimentos ricos em vitaminas -->

    <!-- Tela esquema alimentar -->
        <string name="scheme_title">Esquema alimentar 6 meses</string>
        <string name="intro_text">Ao completar 6 meses, a criança deverá receber o seguinte esquema alimentar:</string>
        <string name="items_list">- Leite Materno (Demanda Livre);\n- papa de fruta (2x/dia);\n- papa salgada (1x/dia/ almoço).</string>
        <string name="img_desc">Imagem de comida</string>

        <!-- Blue card -->
        <string name="blue_card_title">Quantidade aproximada de alimento</string>
    <string name="blue_card_text"><b>Almoço:</b> De 2 a 3 colheres de sopa no total, mas não deve ser seguida de forma rígida, uma vez que as características individuais da criança devem ser respeitadas.</string>

        <!-- Yellow card -->
        <string name="yellow_card_title">O consumo de suco natural deve ser limitado!</string>
        <string name="text7m">
            Os sucos <b>não devem ser utilizados como uma refeição ou lanche</b>, por conterem menor densidade energética que a fruta em pedaços e, se for oferecido, deve ser em pequena quantidade, após as refeições principais para ajudar a absorver melhor o ferro inorgânico.
        </string>

        <!-- Cian card -->
        <string name="cian_card_title">Conheça a diferença entre papa de fruta e a papa salgada!</string>
        <string name="cian_card_title7m">Consistência do alimento</string>
        <string name="papa_de_fruta">"•<b>Papa de fruta</b>: essa expressão tem como objetivo enfatizar a consistência com que deve ser oferecido esse alimento, ou seja, <b>amassado</b> ou <b>raspado</b>;"</string>
        <string name="textcian7">
            <p><b>7 a 8 meses</b></p>
<p>Ofereça alimentos menos amaçados do que antes ou bem picados, de acordo com a aceitação da criança.</p>
<p><b>9 a 11 meses</b></p>
<p>A criança já pode receber alimentos picados na mesma consistência dos alimentos da família. As carnes podem ser desfiadas.</p>
        </string>

    <string name="papa_salgada">"•<b>Papa salgada</b>: essa expressão é utilizada para os pais na orientação da composição da dieta da criança e para <b>diferenciá-la das papas de frutas</b>, contudo <b>NÃO</b> quer dizer que essa deve conter sal e temperos, e sim, um alimento de cada grupo."</string>
    <!-- 7 a 11 meses -->
        <string name="scheme_title_7_11">Esquema alimentar - 7 a 11 meses</string>
        <string name="intro_text_7_11">Ao completar 7 meses, a criança deverá receber o seguinte esquema alimentar:</string>
        <string name="items_list_7_11">- Leite Materno (Demanda Livre);\n- Lanche da manhã: fruta e leite materno;\n- Almoço e jantar:\n   - 1 alimento do grupo dos cereais ou raízes e tubérculos;\n   - 1 alimento do grupo dos feijões;\n   - 1 ou mais alimentos do grupo dos legumes e verduras;\n   - 1 alimento do grupo das carnes e ovos.</string>

        <string name="blue_card_text_7_11">7 a 8 meses\n\n <b>Almoço e jantar</b> : De <b> 3 a 4 </b> colheres de sopa no total.\n\n</string>
    <string name="blue_card_text_7_112"> 9 a 11 meses\n\n <b> Almoço e jantar</b>: De <b>4 a 5</b> colheres de sopa no total.\n\nMas não deve ser seguida de forma rígida, uma vez que as características individuais da criança devem ser respeitadas. </string>
        <string name="feeding_scheme_12m">Esquema Alimentar - 12 meses</string>

    <string name="feeding_intro_12m">
        Aos 12 meses, recomenda-se que a criança faça três refeições principais (café da manhã, almoço e jantar) e dois lanches (frutas ou cereais/tubérculos).
    </string>

    <string name="breakfast">
    • <b>Café da manhã</b>
    </string>

    <string name="breakfast_cont">
    - Fruta e leite materno ou cereal (pão caseiro ou processado, aveia, cuscuz de milho) e leite materno ou raízes e tubérculos (aipim/macaxeira, batata-doce).
    </string>

    <string name = "mid_morning_snack">
        • <b>Lanche da manhã</b>:
    </string>

    <string name = "mid_morning_snack_cont">
    - Fruta e leite materno.
    </string>

    <string name="lunch_and_dinner">
    • <b>Almoço e jantar</b>:
    </string>

    <string name="text6m">
    Os sucos <b>não devem ser utilizados como uma refeição ou lanche</b>, por conterem menor densidade energética que a fruta em pedaços, e se for oferecido, deve ser em pequena quantidade, após as refeições principais para ajudar a absorver melhor o ferro.
    </string>

    <string name="lunch_and_dinnercont">
    - 1 alimento do grupo dos cereais ou raízes e tubérculos;\n
    - 1 alimento do grupo dos feijões;\n
    - 1 ou mais alimentos do grupo dos legumes e verduras;\n
    - 1 alimento do grupo das carnes e ovos.
    </string>

    <string name="beforesleeping">
    • <b>Antes de dormir</b>:
    </string>

    <string name="beforesleepingcont">
    - Leite materno.
    </string>

    <string name="afternoon_snack">
    • <b>Lanche da tarde</b>:
    </string>

    <string name="almoçoejanta12">
        <b>Almoço e jantar</b>: De 5 a 6 colheres de sopa no total, mas não deve ser seguida de forma rígida, uma vez que as características individuais da criança devem ser respeitadas.
    </string>

    <string name="goldentext">
        É importante lembrar que as refeições, almoço e jantar, <b>não devem ser substituídas por refeições lácteas ou lanches</b>.
    </string>

    <string name="ciantext12">
        Nessa idade, a criança deve ser encorajada a <b>fazer a refeição junto com a família</b>, já que esse hábito vai dar <b>mais autonomia</b> e incentivá-la a consumir os mesmos alimentos que a família.
    </string>

    <string name="mamadatext">
        <p>É recomendado que a criança seja amamentada sem restrições de horários e de tempo de permanência na mama, chamamos isto de <b>livre demanda</b>.</p>
    </string>

    <string name="mamadatext2">
    <p>Em geral, um bebê em aleitamento materno exclusivo <b>mama de 8 a 12 vezes ao dia</b>.</p>
    </string>

    <string name="mamadatext3">
        Durante os <b> primeiros meses de vida </b> da criança o volume gástrico (tamanho do estômago) é <b>bem pequeno</b>. Além disso o leite materno é digerido em algumas horas, o que justifica uma <b> maior quantidade de mamadas </b> ao dia neste período.
    </string>

    <string name="mamadatext41">
        • <b> 1 dia </b> - Tamanho de uma cereja (5 a 7 ml)\n
    </string>

    <string name="mamadatext42">
        • <b> 3 dias </b> - Tamanho de uma noz (22 a 27 ml)\n
    </string>

    <string name="mamadatext43">
        • <b> 7 dias </b> - Tamanho de um pêssego (46 a 60 ml)\n
    </string>

    <string name="mamadatext44">
         • <b> 30 dias </b> - Tamanho de um ovo de galinha (80 a 150 ml)
    </string>

    <string name="tecmamamada">
        Primeiramente a mãe deve escolher uma posição <b>adequada</b> e <b>confortável</b> para amamentar sua criança
    </string>

    <string name="tecmamada2">
        A mãe deve segurar a <b>mama</b> de forma que a <b>aréola fique livre</b>, deixando a mão em <b>formato de “c”</b> como mostra a figura acima.
    </string>

    <string name="tecmamada3">
        •   Rosto do bebê de frente para a mama, com nariz na altura do mamilo; \n
        •   Corpo do bebê próximo ao da mãe; \n
        •   Bebê com cabeça e tronco alinhados (pescoço não torcido); \n
        •   Bebê bem apoiado. \n
    </string>

    <string name="tecmamada4">
        •   Mais aréola visível acima da boca do bebê;  \n
        •   Boca bem aberta;    \n
        •   Lábio inferior virado para fora;    \n
        •   Queixo tocando a mama.      \n
    </string>

    <string name="ntecnica">
        Alguns indicativos podem mostrar que a técnica utilizada na amamentação está inadequada. <b>Fique atenta a estes sinais</b>:
    </string>

    <string name="ntecnica2">
    •   Bochechas do bebê encovadas a cada sucção;  \n
    •   Ruídos da língua;   \n
    •   Mama aparentando estar esticada ou deformada durante a mamada;  \n
    •   Mamilos com estrias vermelhas ou áreas esbranquiçadas ou achatadas quando o bebê solta a mama;  \n
    •   Dor na amamentação.     \n
    </string>

    <string name="ntecnica3">
        Quando a mama está <b>muito cheia</b>, a aréola pode estar tensa, endurecida, dificultando a pega. Antes da mamada, você pode <b>retirar manualmente um pouco de leite</b>, isto facilitará a pega.
    </string>

    <string name="afternoon_snackcont">
    - Leite materno e fruta ou leite materno e cereal (pão caseiro, processado, aveia, cuscuz de milho) e raízes e tubérculos (aipim/macaxeira, batata-doce).
    <string/>

        
</string>

    <!-- Tela esquema alimentar -->


</resources>
