<resources>
    <string name="app_name">Nutrir com AGente</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="para_saber_mais">Para saber mais</string>
    <string name="sobre_o_aplicativo">Sobre o Aplicativo</string>

    <string name="about_objective">Tem como objetivo, fornecer orientações dos principais condutas e diretrizes cabíveis ao ACS no que se refere a amamentação e alimentação complementar, além de:</string>

    <string name="about_bullet_empower_acs">• Empoderar os ACSS quanto aos conhecimentos;</string>
    <string name="about_bullet_expand_skills">• Ampliar suas habilidades e atitudes acerca das estratégias nutricionais junto às famílias dessas crianças;</string>
    <string name="about_bullet_contribute_indicators">• Contribuir a visualização dos indicadores para tomada de decisão.</string>

    <string name="about_tech_strategy">Dessa forma, ele age como uma estratégia tecnológica de educação profissional em saúde através da auto instrução de conteúdos qualificados, linguagem acessível e prática.</string>

    <string name="about_what_app_does_not_do_title"><![CDATA[É importante esclarecer que o aplicativo]]> <b>NÃO FAZ</b>:</string>

    <string name="about_bullet_productivity">• Produtividade do ACS;</string>
    <string name="about_bullet_georeferencing">• Georreferenciamento;</string>
    <string name="about_bullet_evaluation">• Avaliação ou qualificação profissional.</string>

    <string name="about_no_jobs_or_replacement">E por fim, <b>não</b> apresenta oportunidades de emprego e <b>não</b> substitui as consultas de puericultura ou nutricional.</string>

    <string name="about_what_app_does">Por outro lado, ele <b>traz</b> orientações sobre <b>aleitamento materno</b> e <b>alimentação complementar</b>, dá suporte ao <b>ACS</b> para lidar com as <b>crenças e mitos</b> da família relacionado com alimentação, apresenta <b>classificação de escores alimentares</b>, possibilita o registro das crianças, orienta os ACSs sobre o uso de ferro e vitamina A, possibilita o acompanhamento do <b>calendário de puericultura</b> e apresenta ainda, espaço para dicas de saúde.</string>
    <string name="se_a_crian_a_recusar_determinado_alimento_procure_oferecer_novamente_em_outras_refei_es_lembrar_que_s_o_necess_rias_em_m_dia_oito_a_dez_exposi_es_a_um_novo_alimento_para_que_ele_seja_aceito_pela_crian_a">Se a criança recusar determinado alimento, procure oferecer novamente em outras refeições. Lembrar que são necessárias, em média, oito a dez exposições a um novo alimento para que ele seja aceito pela criança.</string>
    <string name="importante_diferenciar_os_sinais_de_fome_de_outras_situa_es_de_desconforto_para_a_crian_a_como_sede_sono_frio_calor_ou_fraldas_sujas_nem_todo_choro_fome">É importante diferenciar os sinais de fome de outras situações de desconforto para a criança, como sede, sono, frio, calor ou fraldas sujas. Nem todo choro é fome!</string>
    <string name="deve_se_b_evitar_b_a_car_caf_enlatados_frituras_refrigerantes_balas_salgadinhos_e_outras_guloseimas_nos_primeiros_anos_de_vida">Deve-se <b>evitar</b> açúcar, café, enlatados, frituras, refrigerantes, balas, salgadinhos e outras guloseimas, nos primeiros anos de vida.</string>
    <string name="alimentos_que_devem_ser_evitados">Alimentos que devem ser evitados</string>
    <string name="b_usar_sal_com_modera_o_b_o_sal_iodado_al_m_de_fornecer_o_iodo_importante_para_que_a_crian_a_se_adapte_alimenta_o_da_fam_lia_por_m_seu_uso_deve_ser_moderado_e_restrito_quele_adicionado_s_papas_salgadas"><b>Usar sal com moderação</b>. O sal iodado, além de fornecer o iodo, é importante para que a criança se adapte à alimentação da família, porém seu uso deve ser moderado e restrito àquele adicionado às papas salgadas.</string>
    <string name="o_mel_b_totalmente_contraindicado_no_primeiro_ano_de_vida_b_e_s_o_dois_os_principais_motivos_cont_m_os_mesmos_componentes_do_a_car_o_que_j_justifica_evit_lo_al_m_disso_h_risco_de_contamina_o_por_uma_bact_ria_associada_ao_botulismo">O mel é <b>totalmente contraindicado no primeiro ano de vida</b>, e são dois os principais motivos: contém os mesmos componentes do açúcar, o que já justifica evitá-lo. Além disso, há risco de contaminação por uma bactéria associada ao botulismo.</string>


    <!-- Alimentação da mãe -->
    <string name="title_mother_feeding">Alimentação da mãe</string>
    <string name="about_milk_production">É importante que a mãe saiba que para a produção de leite, é necessária ingestão de calorias e de líquidos além do habitual.</string>
    <string name="about_water_intake">A mãe deve beber no mínimo um litro de água filtrada e fervida, além da sua ingestão normal diária.</string>
    <string name="about_food_intake">As mulheres que amamentam não necessitam evitar determinados alimentos. Entretanto, se elas perceberem algum efeito na criança, devem retirar o alimento da dieta por algum tempo e reintroduzi-lo, observando atentamente a reação da criança.</string>
    <string name="healthy_food_box">A base da alimentação da mãe deve conter <b>alimentos saudáveis</b>, evitando óleos, gorduras, sal e açúcar. Os <b>alimentos ultraprocessados</b> (biscoitos recheados, salgadinhos “de pacote”, refrigerantes e macarrão “instantâneo”) <b>devem ser evitados</b>.</string>
    <!-- Alimentação da mãe -->

    <!-- Alimentação complementar -->
    <string name="title_complementary_feeding">Alimentação complementar</string>
    <string name="complementary_feeding"><p>A <b>introdução dos alimentos</b> deve ser <b>lenta e gradual</b>, e no início <b>a criança tende a rejeitar</b> as primeiras ofertas do(s) alimentos(s), <b>pois tudo é novo</b>.</p></string>
    <string name="complementary_feeding_2"><p>Lembando que a <b>alimentação deve complementar</b> o leite materno e <b>não substituí-lo</b>.</p></string>
    <string name="complementary_feeding_3"><p>No início, a quantidade de alimentos que a criança ingere pode ser pequena, com isso, <b>se demonstrar sinais de fome após a alimentação</b>, poderá ser <b>amamentada</b></p></string>
    <string name="complementary_feeding_4"><p>A partir da introdução dos alimentos complementares é importante oferecer água (colher ou copo) à criança, a mais limpa possível (tratada, filtrada e fervida).</p></string>
    <!-- Alimentação complementar -->

    <!-- alimentos ricos em vitaminas -->
    <string name="vitamin_rich_foods_title">Alimentos ricos em Ferro e Vitaminas A e C</string>">
    <string name="about_rich_foods"><p>Os alimentos são importantes fontes de ferro e vitaminas, inserí-los na dieta da criança ajudará no crescimento e desenvolvimento adequado.</p></string>

    <string name="iron_rich_foods">Alimentos ricos em Ferro</string>">
    <string name="iron_rich_foods_list">
        <![CDATA[
        • Carnes de gado;\n
        • Aves como frango ou galinha;\n
        • Peixes;\n
        • Fígado.
        ]]>
    </string>

    <string name="vitamin_A_rich_foods">Alimentos ricos em Vitamina A</string>
    <string name="vitamin_A_rich_foods_list">
        <![CDATA[
        • Fígado, gema de ovo e leite de vaca;\n
        • Frutas e legumes amarelo-alaranjados como manga, pitanga, mamão, caqui, abóbora, cenoura e batata-doce;\n
        • Vegetais amarelos e vegetais folhosos verdes como espinafre, couve e brócolis;\n
        • Óleos e frutas oleaginosas como buriti, pupunha, dendê e pequi.
        ]]>
    </string>

    <string name="vitamin_C_rich_foods">Alimentos ricos em Vitamina C</string>
    <string name="vitamin_C_rich_foods_list">
        <![CDATA[
        • Laranja, limão e abacaxi;\n
        • Tomate, acerola, goiaba, kiwi e manga.
        ]]>
    </string>

    <string name="when_to_offer"><p>Os <b>alimentos ricos em vitamina C devem ser oferecidos junto à refeição principal</b> ou após a refeição para <b>aumentar a absorção do ferro</b>.</p></string>
    <!-- alimentos ricos em vitaminas -->


</resources>